美國喊價66架F-16V逾130億美元 天價軍購恐衝擊台灣2020選情

【內幕】美喊價66架F-16V逾130億美元 天價軍購恐衝擊2020選情

空軍評估採購66架F-16V Block 70戰機的專案報告，12月下旬的總統府軍事會議上，空軍已正式向蔡英文總統進行簡報，全案以解放軍機艦遠海長航繞越，東部空防必須強化為由來評估採購一個聯隊戰力的可行性分析，據指出，空軍評估美國本土F-16戰機生產線由德州轉移南卡羅來納州僅有少量訂單，針對台灣進行客製化66架F-16V Block 70戰機的成本，加上2年的整體後勤與彈藥，以及路克基地的費用，總價超過130億餘美元（3900億餘元台幣以上）；比起當年用特別預算60億美元（1800億餘元）採購150架F-16A/B戰機是翻倍，但戰機數量卻是減半，容易被外界解讀該軍購有綁總統大選的質疑，因此軍事會議上對此案並未進行裁示。

據指出，空軍是在8月間接獲國安會高層的指令，就採購66架F-16V Block 70戰機進行評估可行性分析，經過空軍向美方查詢洛克希德·馬丁公司（Lockheed Martin）現有的F-16戰機生產工廠的現況，洛馬公司因生產F-35戰機的需求，將德州F-16生產線廠轉移到南卡羅來納州的格林維爾（Greenville），該生產線預訂要在2019年復工，首批是生產巴林空軍向美國採購的16架新的F-16V Block 70戰機，該訂單為11.2億美元，每架（不含其他裝備與訓練費用）的單價是7千萬美元，也就是每架是從21億餘元台幣起跳；因此空軍依據未來作戰需求開出的F-16V Block 70戰機規格，加上2年的整體後勤與彈藥，以及路克基地所需要訓練費用，初估總價超過130億美元（3900億餘元台幣），價格幾乎與採購F-35戰機單價1億5千萬美元相差不遠。

知情人士指出，若將部分生產線的能量轉移到台灣來進行組裝，首先總價起碼要從5000億元台幣起跳；另外，目前可進行組裝F-16戰機的生產線，只有漢翔公司進行「鳳展專案」的F-16V戰機性能提升案廠棚，但該案到2023年才會執行完畢，因此也要等2023年以後才有組裝的能量。

據指出，就採購66架F-16V Block 70戰機進行評估可行性分析，總價平均到每架是從21億餘元台幣起跳。（取自Lockheed Martin官網）

92年1台F-16僅12億台幣 27年後成本狂漲81%

1992年空軍是以代號「鳳凰專案」以特別預算編列總金額達60億美元，向美採購150架F-16A/B型Block 20戰機。空軍1997年開始接收包括120架F-16A與30架F-16B戰機，20餘年來失事墜毀8架，目前還有142架，分別駐防嘉義與花蓮。以當年採購包括了整體後勤與彈藥以及路克基地訓練與整修所需要費用，總價平均到每架單價為4千萬美元（12億元台幣）。

該名人士指出，隨著每年基本有3%的物價指數的調漲，1992年距今已有27年，基本的單價就漲了81%，再加上客製化單獨備料生產，因F-16V Block 70戰機本身採用先進的航空電子設備，AESA陣列雷達，現代化的駕駛艙，先進的武器，適型油箱，自動地面防撞系統，先進的發動機，結構使用壽命延長12,000小時等設備，因此成本價格昂貴，沒有太多的降價的空間。

雖然國防部長嚴德發對空軍評估採購66架F-16V Block 70戰機方案，表達空軍新一代戰機規劃都在努力評估，因應三型主力機都到中壽期，必須要有一些戰力規劃跟提升，只要符合作戰需求都會納入考量。因此在12月的總統府軍事會議中，特別安排空軍對採購66架F-16V Block 70戰機評估方案向蔡總統進行簡報。

據指出，但全案評估總價要3900億元台幣以上，雖是強化東部空防所需，若在2019年建案並在2020年排入國防預算中，此時正值總統大選期間，容易被外界解讀軍購綁總統大選的質疑，再加上海軍潛艦國造與新一代飛彈巡防艦等陸續開工，以及中科院新三彈的開始量產，政府財政是否能夠支持，因此總統府對此評估方案並未作最後裁示。

係咁架啦 鬼叫你多共蝶 要開條新生產線比你咩

屌都未夠香港填海起個人工島
小台灣咁就瓜瓜嘈真係不知所謂

窮撚國

成個國庫加埋都唔夠我地起條橋

你出USD130億可以買到戰機
我哋出USD130億買到條三跑多啲咋

因為已經諗住回歸 咪唔洗買

台灣真係覺得自己有機會買到f35?

佢哋一投國民黨開始，已經唔使諗有美國高端野買。

錢又唔肯出，直接投共吧啦

台豬:
沒有美帝爸爸，我們早就發達了

我們為何而戰

第日香港建國後一定要買f35

130億夠畀港豬澳咋
三跑講緊差唔多200億美金丫

咁當年都買到AH-64E

冇美國扶持，成個台灣半導體產業根本唔存在

火雞佬，印度佬同埃及佬都有得買

土耳其確實係訂左F-35，但印度同埃及係邊度睇返黎
如果印度佬買到F-35仲會走去訂法國既陣風咩

火雞本身就nato成員，岀埋$研發，賣比佢有咩岀奇
印度同埃及有無買咗嘅source

傳美國有offer F35 比印度揀

咁嘅價不如要F-35

自己升級IDF 仲好啦

好似唔想出貨俾土耳其，有可能俾俄佬拎到隱身數據升級S400

咖哩又係兩家茶禮，可能俾俄佬拎到隱身數據。

你都識講當年。

啲軍迷話咖喱佬鐘意儲模型
俾我係美帝都唔想賣F35俾佢